頭先剪頭髮 聽到老細同個熟客傾計好心酸

話說近幾年先幫襯間髮型屋
係屋邨商場做街坊生意嗰啲 做咗三十年
我等緊剪嗰陣 個老細同個來剪頭髮嘅婆婆傾計

婆婆：「我就快搬喇，之後都來唔到探你。」
老細：「婆婆，我都做到九月唔做喇，租金太貴都係頂唔住喇。」
原來個婆婆幫襯咗好多年
但下星期要去搬去住老人院 因為屋企冇人可以照顧佢
老細繼續講：「婆婆，妳臨搬嘅前一日過來揾我，星期幾都冇所謂，我幫妳洗個頭，唔收妳錢！妳幫襯咗咁耐，我都唔捨得妳。妳去到老人院都好嘅，有人煮野妳食、照顧妳，但妳記住去到要郁多啲呀，唔好剩係瞓喺度。」
婆婆聽到好開心，話：「多謝你呀！」
老細又話：「多咩謝呀，我多謝妳就真。」

聽聽下真係好心酸
婆婆話佢其實唔想住老人院
但香港俾長者嘅支援又真係做唔到啲咩
可能你話有得住老人院都好過排極都冇位
但講真 有仔有女 有住咗好耐嘅屋企
可能只係差咗個人煮飯俾自己 睇住自己
邊有人想去住老人院 俾一班可能係冷血嘅人照顧
個女來接婆婆嗰陣 個老細有提免費洗頭嗰樣野
但個女答：「睇下有冇時間帶佢來啦，未必有時間。」
政府又理唔到班老人家 仔女就為賺錢生存而忙到冇時間
望住個婆婆 真係會好心酸

個老細又有講多啲唔做落去嘅原因
佢話：「做唔住喇，租金太貴。十二月先過期，所以未傾個租金，但隔離間補習社傾咗要加40%喇。領展係咁架喇，你唔加我都未必做得住，你再加租我更加唔駛做，唯有做埋呢幾個月試下揾過個地方。」
講真呢個屋邨商場都舊舊地 人流都唔算太多
但都加40% 真係就算有心做都無奈地要放棄
做開街坊生意 同熟客之間嘅感情
領展點會理你 於是就愈來愈多有人情味嘅地方要逼住消失

打咗咁長都預冇乜人睇
但純粹想講宜家呢個社會真係好悲哀
老人家被忽略 仲有個要佢地打工先有錢攞嘅政府
良心小店被淘汰 周街都係垃圾連鎖鋪
同埋做蝗 有錢人生意嘅珠寶行
我知我喺度呻都冇乜用
但如果身邊有為生存好努力 對人好嘅老人家（唔包廢老）
可以嘅話就關心多啲佢地 照顧一下佢地
又或者有啲良心小店 可以就支持下
唔係等到上晒電視話就執先去打個卡

自推

舊鋪仔買少見少

唉，個社會好病態

邊個商場？我可能可以幫到手

推推

是但啦 d死廢老 d細鋪都係仆街架啦

我睇曬，也睇慣，亦睇到無感覺

個婆婆仲要好慈祥
諗到佢住老人院唔知會遇到點嘅人
就好心酸
但又諗到其實大把公公婆婆係咁

所以真係要支持下
雖然幫唔到好多

喊咗
到時淨係會見到好多快剪連鎖店

no,有人睇的,但我依加個心態都變撚左,望住香港一日on9 過一日,已經唔撚理會變成點,咩香港市,最緊要自己活得開心,開心又一日,唔開心又一日,仲話儲錢買樓? 去旅行好撚過

得返啲領狗鋪
雖然都係得20歲人都記得細細個樓下啲細鋪仔

老人院一入就出唔返嫁啦

啲生活技能唔做就退化晒

睇返日本啲飲食節目 70 歲都
仲做緊百年食堂 收銀上菜乜都有
好㩒老

其實入老人院未必係壞事
有啲屋企人唔理唔照顧甚至唔探
去老人院起碼有人照顧有啲老友記打下牙骹

利申：做過長者服務

屌你老母領展，搞到周圍民不聊生！
馬鞍山有兩條村冇酒樓

我做緊老人院姑娘 呢啲case見唔少
唔好以為住私家老人院好好 啲老細為咗賺錢做到好仆街
熱到死都唔會開冷氣
凍到死又暖爐都無個
好多嘢都係收完錢但又唔係真係咁既服務
有得揀 請個工人在家照顧好過 最多加個cam驚工人虐老
啲同事、阿姐 見到家屬就四萬咁嘅口
轉個頭就鬧到個老人家咩咁

雖然我好有良心 唔會咁做 襯後生仲有服務老人家嗰團火 咩都為老人家著想而做
但單單得少部分人嘅付出都係太微弱 見得咁多仆街同事 雖然唔會同化我 但都慢慢好無心機繼續呢行發展
見太多好慘嘅個案 仆街同事 已經唔開心到無心機

新界東某個三十年up嘅屋邨

可能我都好快會冇感覺
但仲有感覺嘅時候 我就想記住

係呀 連剪頭髮都俾快剪搶埋
可以話係時代變 舊事物被淘汰
但我唔覺得係無可避免
係件可惜嘅事

一直剪頭髮幫襯舊式舖。
人情味同個感覺都好舒服
雖然個髮型十年如一，但係習慣咗就算。
加上毒L無要求

個老細都有話 買樓我真係賺一世錢都買唔起

領展收哂D屋邨街市黎做政府理都唔撚理
樓下間飛髮鋪已經加撚到130蚊剪到勁撚柒

係宜家呢一代唔會明白嘅感受

入老人院本身絕對唔係壞事
但宜家老人院缺乏規管 質素咁參差
入中間伏嘅就絕對衰過原本嘅生活

講你就講啦 有咩唔講得
又唔係做壞事
可能幫到手啊

不過有時上門探啲長者
好多都係排唔到位 唔夠分入老人院
想入嘅入唔到 唔想入嘅冇得揀

有需要果啲又入唔到
冇需要果啲又比人迫入去

將屋邨商場出賣給商人就只有一個結局
好好記住當日投贊成票的人吧

所以香港70零歲仲行得走得就好

太長命係種折磨

極端資本主義 所有既舖頭都變哂連鎖店

而家領展賣左D商場街市比左大陸商人
我樓下就係好例子

最慘就係 細鋪越執就得返連鎖野可以幫襯
連鎖越好生意開得越多 加租就更誇張

Lm

唉 睇新聞講劍橋嗰啲都只係冰山一角
好多野真係要你地呢啲做緊老人院嘅先知
其實想像到裡面嘅情況可能有好黑暗
但多謝你仲咁努力保留初心同良心
我知好難喺一個咁嘅環境仲堅持落去
但可以撐得幾耐就撐多一排
我相信你做緊嘅野比你所諗嘅更加有意義 更加有影響力
至少俾你照顧嘅公公婆婆會感受到
加油 同埋多謝你

ham lun jor

個社會最令人心酸嘅係
所有明明應該心酸嘅野大家都睇到麻木晒

大口氣到
又唔係求你幫手
以為自己咩料

領展真係好拎賤
好多原本關係到民生既野都比佢操控
幾時先有完既一日

老細繼續講：「婆婆，妳臨搬嘅前一日過來揾我，星期幾都冇所謂，我幫妳洗個頭，唔收妳錢！妳幫襯咗咁耐，我都唔捨得妳。妳去到老人院都好嘅，有人煮野妳食、照顧妳，但妳記住去到要郁多啲呀，唔好剩係瞓喺度。」

睇到呢到有啲想喊

快剪嗰啲鬼會認得你
又剪得快 計都冇幾句
但幫襯開嗰種會認得你
你講句「照舊啦」 佢會知要點剪
剪嗰陣又可以吹下水
始終係習慣咗嘅野最舒服

晒鳩氣啦 之前見到有個post講教師overpaid 又有暑假咁多假 根本香港人就係對人人都咁仆街 呢個社會每個人都對人地咁仆街 咁就個個都會仆街

所以個呀婆仆街大家都有份造成

多謝分享，好心酸...但又咩都做唔到

有正面交流當然有負面啦

連鎖店帶來方便
但永遠比唔到人情味

香港社會實驗黎

我就係唔想見到呢d情況，所以自己剪左幾年

新界東咁大 都好難估
沙田?大埔?上水?將軍澳?

估沙田

普遍普羅大眾又將啲注意力放落啲唔重要既野到 好似咩劉馬車跳樓就大撚把人睇真正要關心既就無人去理
唔好同我講咩唔知要做咩無野野可以做
去做個義工同啲公公婆婆甚至弱智人仕傾下偈都可以略盡綿力 只係睇有無心
但係諗真其實唔怪得晒佢地 香港地政府太on9 你唔係本身好有料或者含住金鎖匙出世既話要改變真係好難
不過都係個句 只係睇有無心
我明架樓主 大家生活係香港 共勉之

啊婆投民建聯 民建聯支持領展上市
領展趕走小店 等於玩9自己 講完

幾皮野就做到領展股東 有咩好屌?

唉

係咪做埋dj嗰個

健全有自理能力既老人家咪可以囉

但有D中風/ 殘障
照顧佢地真係用自己命延續佢地命
好大機會演變成倫常悲劇/自殺

有D人話請姐姐囉
姐姐都係打份工,會幫你24小時睇實?
而且又衍生其他問題如驚佢劈炮之類

加多啲幾好呀，最好幾倍幾倍咁加，下下溫水咁加，啲人feel唔到。

資本主義社會係咁

好難怪屋企人啦，除非退休全日睇住佢架姐
老人家自理能力差，一個人係屋企危險，住院舍係唯一出路
屋企人負擔到咪請工人，但工人都係難請

咸左

未入黎以為樓主毒到髮型師都唔搭嗲所以心酸

你老左可能都係咁
咪咁得戚

70 歲釀酒界 壽司可能只係有經驗

領展係仆街既

但望住佢好似bb仔咁長大係咁升 又好開心

我老咗應該無錢入老人院

香港啲老人院質素太參差都係其中一個問題
唉總之做香港人一個字 賤

領展的話,賣乜都唔會頂得住

剎停每日150個，六千幾憶拎1%做老人服務，再拎10%回購領展....個政府睬你都傻

拎綜援咪得
實有D垃圾老人院收留你

嘩咁僻既地方都加40%
823 準備上100蚊

你點幫手？收購領展？

加油巴打，好難得
千其唔好灰心
其實啲家屬都好感激你

666>729
相信好多人共鳴

香港愈黎愈倒退.政府又唔理市民.

樓主我有睇曬呀
個心都噏住噏住見住宜家社會咁樣好撚心痛

當一個城市變成咁

樓主我睇哂你講既野

想喊

多謝你

絲打

香港呢個地方真係好垃圾

政府可以用乜支援令班老人家唔洗入老人院？

行運一條龍 當年走得太前

以前睇歷史書 見佢寫住民不聊生 民怨四起 只係一句冰冷嘅句子 原來親身見證時代嘅盡頭 係充滿住隨處可見嘅無奈同悲哀

我就算當你真係好有錢幫到手啦
咁又點？香港地都有好多呢啲鋪頭仔咁樣
咁嘅話你又幫得幾多？
根本個社會已經變哂質
點幫都無用 除非你係特首嘅姐

社會問題 兩個人嘅對話都已經睇到

加油阿巴打，你依份工絕對比表面上重要得多，有價值得多。好多老人都冇人冇物，全靠你地照顧佢。

垃圾政府

樓主幾岩投身醫療界

btw其實自劍橋天台沖涼嗰單野開始
同樣係新界東
醫院既社區外展部都有同老人院合作
負責audit佢地既服務質素
我地得閒都有屌下老人院啲散手野
希望佢地做得好啲

不過因為audit結果係同佢地funding 有直接關係
如果屌得勁得濟又或者報佢地老母串
佢地一執笠 啲老友記都唔知可以去邊
無論老院定醫院陷入兩難 做唔到太多
所以佢地既質素都 (有人問過我嗰區邊間老院好，叫我推薦間比佢屋企人住，對唔住我根本一間都講唔出口)

其實講到尾根本政府唔肯搞好安老計劃
屌佢老味剩係識奶共

係咪食左屎呀屌你老母

心酸係心酸，但無辦法

當年邊個支持領會上市？
公公婆婆投票比邊個？
某程度上自作自受

後生仔應該點做？
快手買/用供領展股票抗通漲

話說因為我整頭髮要坐好多粒鐘
頭先個老細來同我剪
佢同我講佢啲人生態度（佢係5x歲男人）
然後佢講起個婆婆
佢：「頭先個婆婆，妳都喺度個可？」
我：「係呀，我有偷聽你地講野聽到眼濕濕。」
佢：「老實講，我都差啲頂唔住，最傷心係聽到婆婆話：（等我精神好啲，我返來探你呀！）我一諗到佢有心來探我，我都冇得做，嗰種感覺我唔識講，真係好唔舒服。」

留得低都係食人肉饅頭維持住
單剪成130

可能當年婆婆都有份屌柒人阻住領滙上市呢

班人只會鬧領匯仆街，唔會鬧議員

睇哂全文
講得幾有道理

係咪寶琳 去開果間都係做到9月就無得租
個老細好好人

所以未話 香港人一面屌領展
一面每日823創新高

口裡說不 身體卻很誠實
都係收皮啦
大部分香港人都係抵撚死

已經延伸到乜都係政府既錯

香港好現實，咩都睇錢，有得賺錢就唔需要有人情味

已經冇人記得當年咩人分拆領會上市
公公婆婆繼續投佢地

自食惡果

面對呢個社會 真係唔知可以點做

我地都冇得改變啲咩
好慘啊

啲快剪都唔撚識剪

豬門酒肉臭
路有凍死骨

細細個老母成日帶我去上海飛髮鋪剪頭髮，
成班師傅都係呀伯黎，
都成廿年無幫襯，唔知佢地而家點
其實佢地好好人好錫小朋友，成班真係上海佬黎

幫交租定有鋪出租？

睇撚死你出街俾車撞

樓上話幫襯人嘅有無認真思考過先留言？

幫襯只係畀機會領展吸血鬼再加價

明啊 就連自己想揾個地方住都負擔唔起

究竟平時生活要無人留意你到咩程度,
先要上連登講呢啲擦存在感?

每次續租，名義上叫傾租約，實際係單方面開價，到期前半年領展會寄封信俾你，上面寫哂舖頭資料，新租金會幾錢，你想續就簽，但個價永遠係獅子開大口，加你50%，預你同佢傾，叫做有空間壓價，結果最後加你25%，次次都係咁

利申 有fd響領展屋邨租舖

仲要係劍x質素既老人院

好懷念以前舊式商場 1$1舊煎釀三寶
細個係屋企樓下玩完去士多買野食
而家仲邊有得咁咁

未去到自後都唔好送親人去老人院
自理到一回事
無自理嗰啲人去真係活受罪

瀝源/禾輋?

呢d連登仔慘到要上網博負評先搵到生存意義

好心酸...
不過呢個正正就係對政治冷感既後果...
溫水煮蛙, 煮到真係身受其害死左都唔知
冰封千尺非一日之寒
唯有大家努力啲可以有能力照顧身邊既人

日本1000yen已經剪到好靚

咪做晒廢老娶晒大陸嬌妻

好多。
老人家要入老人院都係因為缺乏自理能力，子女又無時間去照顧佢哋。但講到尾咪就係因為社會對老人家嘅保障真係好少。老實講一個全民退保已經解決咗好多老人家財富問題，老人家有財力照顧自己，自然減少出現因為子女無時間照顧佢哋而掉佢哋入老人院呢個問題。咁連自理能力都無嘅老人家可能的確係有錢都無用。但政府又有幾何提供援助？有無專人去照顧佢哋？政府根本連推廣人口老化呢個問題都無行出第一步，自然無人識相關嘅知識。簡單做到社會保障同推廣呢個問題已經可以減少呢啲情況。

但最慘嘅並唔係入老人院嗰批，而係喺老人院個waiting list嗰批。佢哋無自理能力，有啲無仔女，除咗等入老人院就係等死。但結果呢？香港依然係唔夠宿位俾佢哋，老人院人手依然係唔夠。歸根究底咪又係因為唔夠推廣。依家問題個核心唔係在於政府可以用乜支援，而係香港政府根本無正視過民生嘅問題。樓主好簡單一個case已經可以睇得出好多個社會議題同埋呢個香港社會有幾病態

關你撚事咩，偷聽人講嘢正死八公！

幫推
唉

而家未起緊個
仲要全亞洲最大

一日仲係社會中低層 就會見到呢啲常態 會打抱不平
當你好有錢 有好多選擇 係發展商 係官 有得揀既情況下你就只會為自己 唔會諗唔會理得咁多野架啦

我睇晒，真係好可悲

後生仔女
大有作為既年青人
都無人去幫啦
何況d 老人家？
只能夠講 佢地生於香港係佢地不幸

加稅到50%咪全民退保囉

你肯唔肯？

一年都係去少3-4次日本姐

老實講一個全民退保已經解決咗好多老人家財富問題，老人家有財力照顧自己，自然減少出現因為子女無時間照顧佢哋而掉佢哋入老人院呢個問題。
依句都唔通啦

屌你啦咪亂講 連登好撚多股民支持領展

減輕咗少少囉依家每年都差唔多有6000個長者排緊隊，間老人院afford到1500個左右

有關係？
迷迷糊糊被後生送入去
層樓霸埋嚟住得唔得

樓下領展商場賣左俾基匯資本
愈來愈多吉鋪
岩岩睇wiki先知原來街市好似要6月清場
真係好灰，沒有最差只有更差

有錢既愈來愈有錢 窮既愈來愈窮 幾年前已經聽過 原來逐漸迫近殺到埋身

咁可以點啊？

全民退保有好多方案架啫有個係將mpf轉入去供全民退保。咁將來老咗咪又係攞返筆錢。個重點根本係政府無政策同福利去令老人家受惠

其實真係對以前嘅香港好唔捨得，雖然我係2000年出世，但我細個嘅時候嘅香港都無咁痴線。睇返電視70-90年代嘅片，好憧憬嗰種團結又有人情味嘅感覺

完全感受到果種人情同悲傷 仔女都未必想咁做 所以絕對同意想小店生存 真係要多D支持

係咪友愛? 咁岩岩岩東張西望先播完
延左去出年2月

依家搞全民退保 俾人屌撚死啦
長毛當年就係咁俾d高登仔屌到變地底

唔好諗得太美好

入老人院冇病痛行得走得都還好
有病痛唔行得果的好快玩完

你發燒無晒力個陣，最需要既係咩先？
最好緊係有個人係身邊全程照顧啦。
所以對自理能力差既人黎講，幾有錢都未必有用
一係你有錢到請個人返黎睇住自己

唔好下下都怪政府啦 又2蚊又醫療卷又生果金

以前勁多老鼠又焗

宜家夏天去行舒服幾多

吊住條命都無意思啦
好似賭王咁

幫推一下，我覺得而家依個社會需要多啲樓主依啲對身邊事物有感覺嘅人。唔係矯情同借題發揮果啲，係發自內心果種感動 sor for 1999

曲到圓，曲線吹奏領展

咁又唔可以咁講
佢係問題源頭，轉左手就已經唔關事？
被賣了還幫人數錢？

早排睇星期日檔案，觀塘重建，又係趕走一班小商戶，最慘係嗰個幫人補鞋嘅阿婆，幾十年黎係街邊幫人補鞋，重建之後都唔知去邊。幾十歲仲堅持自力更生，對社會有貢獻，唔靠政府。垃圾政府對呢啲人就視而不見，淨係掛住明日大愚

啲老人家個代唔爭取 講乜都無用

好死就話
入到去就算冇比人虐待都唔會好受

有時唔係話怪政府。但確實佢哋定啲政策出嚟係唔夠完善。有好多都係為咗彌補返過去政策嘅不足而求其整個政策出嚟。好似早幾年又搞個乜柒長者生活津貼，但又唔可以同生果金同時攞，攞完都係少過攞綜援嘅貧窮長者咁點解唔直接諗個完善少少，少啲不公嘅政策呢？呢樣係政府嘅責任嚟架喎政府寧願用6000億起個濕鳩島都唔處理民生問題，依家個社會好撚完美乜柒問題都無？呢啲唔係政府咁係邊個嘅責任？

係呀
多一年…之後會點 俾一年時間d老闆搵工轉做連鎖店店員同收銀嗎

問下個呀婆投票俾邊個
就知係咪自己攞黎

所以咪話，
呢D人去到邊都係活受罪
比間五星級私人病房都無意思

大商場宜家好少會再租比細鋪，前幾年老豆問過下價，啲商場第一句就問咩集團，唔係大集團既唔會租比你

真係好掛住細鋪頭，有特色又親切

冇錯點都係活受罪
但入去老人院係連尊嚴都冇埋

我都係經營小店，完全明白佢講的野
一早放棄左地舖，轉去商廈單位
同樣的租地方double，唯有做多d網上宣傳

轉ngo做啦
服務好好多

我個髮型師都剪左十年

理得咁多咩
社會千瘡百孔
有資源應該搞D後生既先啦

你將mpf轉入全民退保，其實嚿錢唔會大好多

係香港人口老化問題太嚴重
平均壽命高得黎
又唔係行得走得果種
俾幾多安老院都無用

其實之前政府都叫人返鄉下養老
連登仔起晒鋼
我就覺得係唯一出路

唯一出路係安樂死

廢老就死咗佢唔好阻住個地球轉啦
而家有老野院你住仲唔心足？仲唔洗你俾錢有人服侍埋你

其實係
有D差到要一對一，甚至二對一照顧
結果咪九成時間訓床
有咩意思呢

你全民退保根本都唔會好幫到手
個錢無可能去到搵專人照顧個數
好貼地咁同你睇，老人家到八九十歲，如果身體能力又退化嘅，根本最驚嘅係佢獨自生活會跌倒
即使户口有百幾二百萬都無用
唔住老人院嘅，一係就請工人，再有錢就專人照顧
一係就仔女照顧
但仔女基本上好難

好肯定錯在政府

係就係但講真政府逼我哋接受加稅，班港豬咪又係硬食。到時個方案真係有用，我又唔信會反啊個政府懶係民主咁人工島又唔見佢咨詢吓先

如果喺屋企冇人照顧
其實去老人院係好過喺屋企
老人家跌親或者有啲咩事真係可大可小

好sad

你仆街死左去啦 你開心啦咁多人應你
刷到存在感快撚啲死返出去啦垃圾

個人工島唔傾三五七年都未行得啦

加油巴打 啲老友記一定感受到你既用心
社會多幾個你呢啲人一定美好勁多

返鄉下養老都要配套架
政府根本理得你班老嘢死
望吓人地日本安老做得幾好

你呢篇文直頭後知後覺，2005年到而家十幾年，你睇番當年香港人狂屌鄭大班果款嘴臉，唔係政府差咁簡單，根本香港人尤其是年長一輩，就知香港無得救

如果個婆婆活動冇問題既 唔入都得
但係如果自己照顧唔到
做仔女既都唔係咁易處理到
自己又要番工

香港真係冇咩野行
個個商場都一樣樣
日本 台灣 韓國 就算大陸
都有啲小店coffee shop
手作野睇下
香港真係冇 真係唔怪人香港人只識去旅行

所以我好支持居家安老
其實學你話齋
好多老人家都係差三餐或者要人幫手沖涼
其實而家開始好多上門services
送飯 打掃 沖涼 escort 陪診等等
對於一啲未到好差好差嘅老人家黎講係好beneficial！

利申 醫療人士

問題係中產嗰班交最多稅，佢地覺得點解要政府幫佢地儲
佢地有足夠知識同閒錢去做投資

真係好憎而家既香港

有洋蔥

This city is dying

唔好唔記得仲有班認知障礙既人
呢班仲煩，手腳靈活但認知好差
仲成日係度鬧人
家人都唔知點照顧

DEAD左啦

睇完都有d唔開心我都好想香港永遠唔會變

戇鳩仔
安老政策做得好咪少d 人要入醫院入老人院囉
用吓個死人腦啦

睇到眼濕濕

香港人一推

慘在依d 服務都要排隊呢
樓上仲話人咩都屌政府

有咩好建議

香港日常 陸續有黎

日本安老好？
其實都係俾晒啲壓力落班後生到
所有政黨不斷爭取老人年金吸票
未又一樣唔健康

領展正一仆街冚家剷
同親政府有合作關係既公司間間都係咁仆街

認真想知佢點幫手 樓主快d講咩商場

無錢就咪撚生啦

小店真係買少見少

人衰老係必經過程
去到晚年，用大量資源去吊命根本不必要
排公屋要幾年，排老人院又係幾年
要縮隊都縮公屋先啦

當年支持領展既廢老應該死得7788

我有建議政府就會做？
業界大把人有意見啦，政府有聽？
講埋d 廢話

唔係又起老人院個D下話
唔好大愛撚上身啦

好欣賞你
之前屋企有老人家去左老人院 其實見到d姑娘都感覺到如果無人探既時候係好可能會恰老人家

希望你keep住團火加油

入老人院喱樣野又真係冇辦法...
自己未必照顧到自己，反而佢地覺得老人院有人睇住佢仲穩陣。
而且唔係個個屋企咁大咁有錢請工人，你又冇理由要求政府俾埋錢你請工人。
但係呢，香港老人院既質素就真係有好大既提升空間。
姑娘唔夠，膳食唔好啦，衛生狀況又唔好，可以提供既活動服務又唔多。

作得唔係咁好，太刻意啲對白
有種矯情左膠味道

咪撚估啦，個故仔係真嘅就一早開名啦
講咗個商場名比你地查兩查發現個故事係假嘅就冇癮啦

姑娘唔夠真係死症黎，始終無咩後生肯入行，得d阿嬋做

調返轉講，政府都唔想院友太長命啦
個個入去都住十年八年
排隊個班咪有排等

睇到眼濕濕 仆街女

領展狗鐵呢啲真係要執柒佢，掛撚住服務市民個名喺度抽油水，直情係有牌古惑仔

雖然話自由經濟，但領展呢d仆街吸血鬼影響左個市場生態， 搞到得返比得起錢既集團連鎖野， 完全係香港leasing 既一個縮影 周街藥房

其實真係好撚唏噓同諷刺
呢啲事就係日日都喺唔同角落發生緊
當睇得多，就自然麻木晒。
就算呢刻睇完覺得好頹，但到咗聽日，咪又係繼續上演呢啲劇情唉屌你老母香港真係

大埔？

社會就係咁殘忍嫁啦！可以點？

將軍澳

所以就係想share等有心嘅一齊繼續出下力

駛唔駛pm地址俾你同老細傾下計
叫佢免費幫你洗個頭

個婆婆原來有十個仔女
有諗過十個點解唔夾錢請個工人
但家家有本難唸的經
唔識佢地都係唔評論太多
唯有希望婆婆去到老人院可以好地地生活落去

雖然我唔係好識
但其實探啲公公婆婆嗰陣
好多都係需要啲屋企清潔 或者送餐嗰啲服務
但需求咁大 未必個個都可以用到呢啲服務
如果剩係完善社區支援服務或者配套方面再擺啲資源
可能有啲獨居長者嘅問題係可以紓緩到
未至於要去老人院

當然 我喺呢方面嘅了解都一定唔夠
所以純粹講下自己睇法
有多啲呢方面資料或者做呢方面工作嘅可以補充下俾我知

我條村間髮型鋪 由我搬入去都做左十幾年
未轉手 希望唔會同一下場
不過唔知領展一加租唔知頂到幾耐
又多左間$60速剪

中國人社會就係咁
孝你老母咩
你望下外國人幾十歲仲會唔會痴住個老豆老母？

都唔係啱啱先發生
住舊區 我中學果期(沙士)開始
d鋪頭就係咁換
依家開左3幾年已經可以叫自己做老店
舊區都已經係咁 其他地方唔敢諗

其實我不久將來就會投身醫療界
俾巴打你講中咗
雖然前排睇到咁多醫護人員嘅訴求同苦況
有啲淆 但好似今日呢個對話
更加令我覺得雖然一個人嘅力量好細
但可以做啲野嘅話 我實在做唔到乜都唔做
可能會俾人叫我收皮啦 出來做嗰陣就會冇晒熱誠
會俾冷漠嘅人同化 講同做好大差別
但我都會努力留住宜家嘅心
記住今日嘅感受

可能有啲人真係已經麻木咗
或者真心覺得啲人係抵死嘅 幫人係冇意義嘅
最緊要自己過得好
我唔會覺得咁樣諗係有問題
始終每個人都有獨立自主嘅思想
但仲有感覺嘅人 可以嘅話都係多句鼓勵 少句怨言啦
你唔會知道你宜家講嘅一句鼓勵
對某啲睇咗嘅人來講係好大嘅激勵

屌 相認

係咪顯徑...

自膠sorr..咁啱又係髮型屋隔離有補習禱

其實政府嘅老人院對阿公阿婆幾好，私人個啲先會亂黎，有屋企人去政府嘅老人院住幾年都仲好精靈

香港已沒落

唉 屌佢老母

其實家居照顧員都唔夠人，十幾廿個同事負責照顧區內百幾個老人家

叫D連登仔出少D廢PO

1人1粒鐘去同公公婆婆傾訴心事佢地都開心啦

最重要係護理員既操守

就算有齊送飯，陪診，清潔，沖涼，運動
但佢始終係長時間獨居，點都有危險
好似局長今朝咁跌一跌就玩完

咪係
上便仲有件連登仔衝出黎幫手wo...

大佬呀 你幫得邊個？

樓主都畫公仔畫撚晒出腸啦...仲衝出黎柒...

1. 香港人只有「炒樓炒股」、「愈住愈細」、「唔買樓就是罪」...香港人乜都炒一餐... 衣食住行無一不放過...領展 都只係其中一個兇手...

2. 獅子山下精神就係 搵錢、搵錢、同搵錢，老人家？Who fucking care?
睇埋之前電視果套 講外國退休政策 ，你就明白香港政府有幾令人噁心

不過，有點的人民，就有點樣的政府
香港人，攬住d 錢過世啦，你地的核心價值呀

sad

有資源又比人濫用
無資源私營又收等貴
無咩事真係望自己照顧到自己

This is HK

睇到好心酸
自己都想做多少少
令社會多啲人情味多啲愛
無奈係你越做好人
就越會俾人當水魚/傻仔

睇完你篇文真係歎一口氣…唉…

仆街領展搞埋沙角邨個冬菇亭同街市，返新完一定又加租！結果又係得啲大財團做埋！！！

真係好撚討厭領展！！！！

希望所有領展高層都死全家十八代！！

你老母生你出黎果下先抵死
生著條白痴仔唔夠仲要on99

有幾樣野好撚心酸

1. 香港人工時長得誇張，每日勞碌八至十個鐘先可以維持生計
2. 延續第一點，工時長以致家人缺乏照顧，長/幼都係
3. 租金不合理地高，市民啲錢落哂地產商，鋪頭賺賺埋埋又比哂業主，究竟地產商同業主憑咩吸乾市民啲錢？

究竟香港人同以前古埃及幫法老起金字塔果啲奴隸有咩分別？

唔係當初政府賣都唔會有領展出現

上面咪有一隻狗
只要唔係影響到佢就覺得無問題
仲要話咩睇住佢升真係好好
真係見到都想嘔

其實老人院好過獨居
起碼有人陪下 特別係如果啲仔唔孝順嘅話

做任何事，過到自己過到人就得
人比人真係比死人

當日可能兩條友都有份支持領匯上市

速剪60周街都係你唔剪？

上水天平？

我諗好視乎係私院定資助 咩機構 咩院
見過好差 亦見過有心做 好多好職員嘅院舍

利申：做過院舍服務

推

好心酸

你喺領展員工?

今年grad?

遲D我地可能都係咁

可能係幫婆婆洗頭

呢一切都係大陸人所害

我睇晒
好心up...
香港已經係死局無得救
自己係住新界東，眼見樓下小店賣少見少
轉手變晒地產、補習社咁滯

商場都裝修？

我只係記得街市都係話裝修，去開嘅剪髮鋪會搬去慧安園內巷

真啊，一日半日都話頂到，日日對住係咁鬧，係咁唔記得嘢，真係會搞到屋企人負能量飆升

好耐冇見人講呢三個字

領展賣出去嗰d 一樣

個個淨係識怨同懷念人情味 到頭來都係咩都做唔到比領展屈死

話我黑心都好
入左老人院同等死冇分別

老人院反而政府好過私家 但又唔夠位
私家掛住搵錢 屌借啲意開重安眠藥俾我公公 等佢日日訓20個鐘 唔洗煩 好彩我地發現姐

基本上除非港共回購 否則無得鬥

咁都相認到
個老細好友善又啱傾 佢唔做落去好可惜
以後唔知去邊到剪頭髮

香港人自己攞黎
點解人地國家每日返6,7個鐘仲多錢過你
公屋都2千呎呀

人地係唔係死廢老我唔知
但你呢啲死人格老左一定係個啲
聞塞到死 人見人憎嘅
死 廢 老

你要諗吓你剪咩頭
速剪$60一個頭剪到柒咕碌咁你會唔會去
Btw 又係你條撚屌撩交嗌

喺老人院做緊護士
因為人手好不足 日日淨係做最基本嘅野都做到死咁滯
見到有啲呀公呀婆好悶好慘
尤其唔係個個都有屋企人黎探佢
有時好想做足啲care但根本冇時間
唯有行開行埋同佢地吹多2句
就算唔郁得 溝通唔到果啲都同佢地講下野摸下佢地
自問有心但可惜無能為力
老人家生活喺香港係真係好慘

希望婆婆去到老人院有人會好好照顧佢
利辛本人公公去咗老人院但係好唔好彩兩間都照顧得佢好差

香港沒救 移民走

有時某個老人家屋企人成日黎探佢一齊食飯
而隔離個個老人只可以望住佢地
然之後自己就趴係度訓教等食飯
睇到都好心 up

有無領展租務部既巴打係度做？
本人都係領展其中一間既小商戶
想知下你地內部係點開價傾租金
每次續都加咁多，真係好難做

睇哂 講得好好 同時好悲哀

究竟呢個政府想點

睇死你條on9老咗就算有樓最後咪又係因為疾病無人照顧你入老人院

唉 當年推領展上市既正仆街

我都係，有時見香港咁荒謬但做咩都改變唔到，已經無心無力。開始覺得香港變成點都唔關我事...

其實後生仔仲慘
佢哋老嘅都叫好嘅一世唔好大半世
後生冇錢買唔起樓畀條女飛
日日做奴隸 又冇前途
真係返去大灣區買樓咩唔通

你知唔知連登仔會點覆你 ?

佢地會話怪就怪個阿婆後生無做好投資

如果唔係佢就有錢請私家看護

佢地會話自由市場就係咁

怪就怪個老細開平民生意仔搵唔到大錢

然後佢地會叫你不服來辯

哈哈

不服來辯喎

諗唔到講咩 只想唉一聲

幫咩手？幫呀婆洗頭？

要相信而家已經係最差
去到谷底就會反彈
等緊反彈嘅一刻
不敢想像香港還會更差
呢一兩年都無聽過咩好野
樣樣都衰
越來越多人自殺
教育界又多衰野
周圍都負能量
好絕望

只會越嚟越衰 有錢嘅真係走得快好世界

究竟世上有冇另一個早已developed又有錢嘅地方會奇怪過香港
庫房多 但啲錢流哂去完撚全冇份貢獻嘅人同地方
成個社會各方面都k型到不得了
但冇人反 重要係明日大嶼一鋪清哂你房都冇人反

冇心得罪，睇左留言覺得呢到大部份都係小學雞，坦白講，冇人逼你開鋪做生意，一個商場，其實佢地都要收租，你覺得領展冇諗過加租會怕租唔出咩？其實其他鋪租到間鋪證明有得做，離場證明呢種生意要被淘呔，同時地佢地都有權加價，做唔到味做唔到，係咁現實架啦，你頂唔順頂要離場證明係得咁多料，做老細好呀 又唔洗受氣又有錢賺，你估咁爽？

真無奈

你話無仔女 老左住老仔院姐

有仔女 老左都要住老人院真係心酸

仔仔女女揍自己屋企個老人嚴重上泥都會又打又鬧

更何況係外人

諗番起我婆婆

佢係一個開朗嘅人
以前星期六日一定會去探佢
就算次次暈車浪暈到嘔都會去（地鐵唔到嘅地方 只有巴士）
同佢飲茶 打麻將 行街 食日本野
以前三個仔同佢一齊住 兩個女（我阿媽）嫁左出去住
慢慢佢地結曬婚就搬曬出去 最後得佢一個獨守空城
佢一直以黎腳唔好 要用柺杖行 行得耐會攰
佢知道我鐘意狗好想養 所以佢送左隻狗仔比我
原本諗住放係佢到養 陪下佢
但係放左一排佢自己都照顧唔掂 何況加多隻狗

慢慢我上到高中
學業開始忙 做功課溫書日日做到好夜
星期六日都唔例外
所以少左探佢
有時寧願留喺屋企休息

到一年半前
佢身體開始變差
腳痛 周身痛 甚至控制唔到屎尿
仲有老人痴呆 開始唔記得今日幾號 唔記得食左藥未 唔記得食左飯未 唔記得買左菜 唔記得屋企係邊 唔記得我係邊個
好多時出左街 唔記得啲路點去 行左好耐好耐都行唔到番屋企 攰又冇地方坐 我阿媽要放工趕過去 甚至請假 去搵佢 買飯畀佢 幫佢執屋 之後先番到買飯/煮飯畀我 所以成日9點先食飯
（其他舅父舅母成日話自己忙 話住得遠唔得閒）

情況愈黎愈嚴重
由於我阿媽咁樣落去都唔係辦法
加上佢已經照顧唔到自己（食飯 屎尿 頭髮 剪指甲等）
同埋佢成日走失 又唔記得電話叉電 怕有一日真係搵唔番佢
佢又唔想請工人 唔中意工人照顧
所以決定送佢去老人院住
事前已經精心挑選 靚嘅 服務好嘅 有野玩嘅 貴啲都唔緊要

但係帶佢去嘅一日係我一生人最後悔嘅事
我地帶左佢去老人院附近飲茶 （算遠 要搭車 因為腳痛平時只會去屋企附近）
佢好開心 因為有得去咁遠 又有得飲茶 又有佢個仔同媳婦（同埋我同我媽 但係岩岩講過班仆街好少理佢 所以好耐都唔見一次）
當然 佢身體負荷唔到去咁遠（好攰同埋喺街好難搞屎尿問題 要戴尿片但有時會漏）同埋飲茶（唔知係消化唔好定咩 即使食啲清淡嘅都屙 可能始終比較多油同難消化）
之後我地帶左佢去老人院睇下
佢慢慢由開心變失望
佢知道有咩事會發生 佢知道佢最唔想嘅一日終於要到 佢知道呢一日係無可避免
佢唔想住喺到 唔想被人困住 唔想失去自由
佢喊住咁話我地呃佢 我地蝦佢
我望到好心痛 我駁唔到 係 我的確係呃左佢
我地全部人都喊曬 我地都唔想咁做
但係我地真係冇其他選擇

佢慢慢接受殘酷嘅現實
臨搬前我同佢去左屋企附近間日本餐廳食最後一次
係一間小店黎 果度以前食肆唔多 佢好鐘意食呢一間 因為有珍珠米嘅飯 有熱嘅味噌湯 有糯米糍食
由於我地以前成日食 差唔多次次午餐飲茶 晚餐食日本野 所以啲店員認得我地
婆婆同佢地講左佢就黎要搬去老人院
佢講講下又忍唔住喊
店員安慰佢話 咁樣做對佢好 有人照顧 好食好住
佢地都見到婆婆身體一直變差 食少左好多 瘦左 憔悴左

到最後佢都入住左老人院
一定冇以前咁開心
日日困係老人院入面 雖然好食好住 但係唔係佢想要嘅生活

過左一排佢身體差到要住醫院
身體周身痛
承受住好大嘅痛 佢慢慢變到落唔到床 講唔到野 郁唔到

最後佢過左身
我記得果時我冇喊
唔係我唔傷心 我好傷心 但係同時我諗佢受咁大嘅痛 唔使再唔開心...
佢住老人院同醫院果排我有探佢 但自問唔夠多
我一直諗 如果我探佢多啲 佢會開心啲 可能身體唔會差得咁快
如果我果時肯企出黎日日放學照顧佢 可能佢唔使住老人院 佢唔會咁唔開心 佢唔會咁快走

btw啲仆街舅父淨係掛住分家產 連同佢睇醫生嘅錢都話要計番 食屎啦

政府就係睇準我地呢種心態，而家先為所欲為
睇下，又準備推23條啦

唉。。。

反彈？你見到有咩反彈既可能？
我地又做過d咩去幫香港反彈

「念念不忘，必有迴響，有一口氣，點一盞燈，有燈就有人。」

梗係搵工人陪佢好過送佢去老人院啦起碼自己屋企

不過你婆婆咁既情況唔係請工人係請看護了
人總會死既,記住開心野就OK

生死有命,富貴由天,唔好責怪自己

你唔好以為自己好醒，你呢種資本主義既直線思維有邊個唔明？

問題係作為受眾，大部分用家都唔期望一個屋邨商場小舖都要咁現實，會expect係一個可以容納各種街坊小店，一個較低生活成本既地方，而唔係全部都係連鎖店

當然，你呢種直線思維大家都明白，所以大家呢一刻都未有辦法做d咩，但大家最唔需要既就係有條友同你講阿媽係女人

其實香港都幾可悲，外人睇香港就好繁榮、好豐盛，但一落街就知香港其實好多民生問題未解決，唔係外人睇到咁美好。

好多年輕人、後生仔無時間照顧老人家，其實都係想搵多啲錢，令自己屋企人生活過得好啲，因而送去老人院，但增加咗洗費，又要再OT搵錢，更加無時間去探老人家。

更更更可悲嘅係政府根本幫唔到我地啲市民，不斷係度洗錢起基建，屌咩，根本受惠唔到，高鐵？港珠澳？一次都無去過。民生野都未搞好，搞旅遊？不斷拎出錢尼益外人

起多啲公屋有咩用？源頭都未搞好，點解啲新香港人未居夠七年就申請得、年幾就上埋公屋不斷養懶人、養無貢獻嘅人、仲不斷破壞我地嘅環境、文化、生活。病就識去公立醫院睇，又唔肯融入，唔肯去學識。我要你地尼做咩？

真係想政府好好反思下，不過政府一定配合中央
香港無前景，對未來更加無希望，仲想早啲死，唔想見到自己個地方愈變愈差

睇晒
心酸

無野做到只可以輕輕一推

又係領展班仆街既好事

睇晒
你婆婆身體都弱得好快，但放低呢一副令佢痛苦既身體，去另一個地方，可能對佢黎講會仲好過d
你已經做得好好啦，有照顧婆婆既感受，有盡量抽時間陪佢，始終你都要讀書，唔好怪責自己

政府？佢最需要服侍既係中央，所以先有高鐵港珠澳，其次係大商家，最後先到你，所以咪搞成咁

其實真係盡可能唔好送佢地入老人院 雖然佢地係有人照顧 有3餐食好住好 但係都唔係真係佢地最熟悉既地方 佢地會覺得d院友只係一齊住既陌生人 唔係真係自己既朋友 冇人可以比佢地分擔自己既擔心 又冇得自己岀街 好似籠中鳥咁 好多人其實只係想岀去行個圈都已經好滿足 見到佢地有d精精靈靈 但坐係到又一日 又覺得自己乜都做唔到 其實佢地只係想有人陪下佢 傾下計 真係關心下佢地 成日見到佢地都覺得好心酸

唉我都好擔心老豆老母老左點算 我嘅目標係可以去到外國做野見識 雖然我屋企人好支持我 但講真 佢地都幾大年紀先生我 同埋都知佢地搵唔多亦都儲唔多 但到時佢地做唔到野冇收入而我又正正搏殺緊 我點樣分身又分心咁去番去照顧佢地 番去陪佢地呢？錢又唔多 老人福利就唔駛指意架喇...

領匯高層

可能係基金經理
星期一開市就買起領匯

香港返左中世紀好耐啦

農夫種出黎既食物要交8成比貴族

之後加埋中國式多快好省
加大力度超英趕美個d
貴族又要再收多3成交成績

變左農夫種完成年自己一粒米都冇得落肚

有幾多人係比社會既高樓價 高租金趕絕
我就係例子 根本再儲多十年都無錢買樓

比埋我，我都想知

作故仔作得你咁on9真係少見

香港地個個都慘架啦。個阿婆有仔女睇，有錢入老人院咪算係咁囉

有人反
反嗰啲都坐緊監

佢好唔鐘意工人 之前請過一個
唔夠一星期佢發曬脾氣 鬧走左人地

你俾得領展run 就預左利潤最大化, 要keep 小店真係用星洲d hawket center 模式好d

香港比有錢人玩壞左，有錢真係可以好爽，窮人只能夠等死，年輕一輩想賺錢只能夠炒股賣保險

前排港台都係有個節目宣揚老人家入老人院都唔係咩壞事，因為人地有所謂"專業服務"照顧老人家
如果個老人有腦退化都無可厚非

但如果仲係正正常常，就真係唔知點解要入去

如果獨居長者真係入老人院會好啲，一黎起碼有人睇住。
萬一夜晚一跌無人幫手尾就長。
跌一跌無得行，就會退化得好快

俾你個柒頭黎睇下剪到有幾好

屋村鋪剪得好驚閪加租咩 幾百蚊都大把人幫襯

問題係而家領展旗下啲舊式鋪頭 咪又係拍晒烏蠅
啲賣皮鞋你地會入去睇咩

On燃鳩

其實支那國生活最岩佢
冇錢呀？冇得入醫院架
夠哂直接

好明顯樓主作古

標題講剪髮 你係咪淘把較剪咪得囉
食野又食淘寶咩 你鍾意食食多d

老師跳樓 冇人逼你繼續做
地鐵出軌 冇人逼你搭
你老母俾狗屌呀

商場會唔會裝修我唔肯定
剩係知佢九月唔做

我問過 佢話唔揾鋪位做老細喇
之後應該揾鋪打工 你留佢contact之後有機會再揾佢剪啦

身邊都有好多朋友為咗送唔送親人入老人院
傾到好僵 搞到成個屋企都唔開心
所以我唔會怪晒送父母入老人院嘅人
但至少有盡力為到可以避免呢件事發生而努力

講緊領展你講乜支哪呀？

我又想問番你係大陸人冇錢咁點睇醫生呀？

你有冇係大陸工作過生活過呀

有先再講啦

咁你味塔巴士的士囉

地點上面有人講咗
其實有獨立思考係好事
會去質疑件事真定假多於盲目相信
但宜家我講嘅呢件事都變成社會日常 只係冰山一角
事實擺在眼前 仲執着於真定假多過點樣出分力
我都唔知點回應好

唔係自己親眼所見 親身經歷嘅話
係冇可能證明到件事真係發生過
但只要你觀察你身邊發生緊嘅事
你就會發現 根本冇需要作 因為香港日日周圍都發生緊

Qbhouse 60蚊快剪又係咁剷，出去畀成舊水又係咁剷
你會想幫襯邊間

買左未

領展仆街, 但幫兇就係香港人
個個排住買823財息兼收

推一推，值得大家反思

咁就比晴報 抄左post
而家d記者真係易做

隔離AV主題婚禮都俾佢直接搬咗做新聞

香港係咁 on9地方黎
如果你婆婆好有錢
未走前話分錢
班親戚實仆出黎錫佢關心佢 好撚溫馨
唔會得你地照顧咁慘

香港租太貴，遲啲得返外國大陸公司開舖。創業預咗頭個一兩年未回到本，到回到本香港班業主又加你租。呢個年頭香港細公司好難邊大企業。
我想創業搵啱舖都難。有人流又貴租，平少少有無人流整大佢

婆婆比錢去老人院不如比錢請髮廊個事頭婆煮三餐比佢食 咁樣有冇得諗？

資本主義下的社會
這是必然的事實
講心唔講金係一個發達程度近乎完整既社會
係絕無可能
而種種資本關係,亦會傷害人與人之間既情感,以求對物慾既需求
繼而影響男女關係,增加帽事情,偷食,離婚等事件趨勢.
時也命也運也

唔好放棄呀 連你有心既人都放棄就真係冇人再對佢地好架喇
加油 多謝你有攞個心出來照顧每個有需要既老人家

利字當頭，唔識改善&保留舊有文化，係香港自毀既原因，無得救

加油

有冇鬧當年抗議領匯上市阻住發達？
如果有既就唔抵可憐。

政府帶頭分拆公營事業私有化既惡果就係所有民生野都向錢看
多謝特區政府

領展主要target係集團式嘅舖去租(太興 美心) 你唔係用呢啲舖頭有能力租領展商場來deduce細舖頭冇料到要被淘汰吓嘛？

仇富唔係冇原因

你入世未深 阿婆都要睇邊個 有啲阿婆不知幾撚惡毒

匯會上市，苦口婆心。jpg

閒事莫理，人地風光果陣你唔知je

if you cant beat them, join them

買多兩手領展對沖啦

賺錢，發達，官商鄉黑勾搭

香港無租金管制真係cls, 仲要整個PK領展搞9中下
而家乜L野都利字當頭
樓主都要對父母好d

歡迎來到香港

唉屌
忍唔住一路睇一路流馬尿....

60歲先係中年

屌你老母林鄭

香港出事既時候佢地係邊？

民建聯贏就贏在知道老人家要乜
樓下個區議員比仔女仲關心自己，唔投佢投邊個？

一個健全嘅社會，一個會尊重、重視人嘅社會，老人政策一定會做得足。其實香港人連自己都唔會尊重自己，又有乜可能會諗到自己老咗之後都需要一份重視同關懷？

每個星期返去飲湯，唔好學舊登潮文咁倒咗碗湯去，已經收得返民賤聯張票。投票嗰陣先叫老豆老母唔好投民建聯，投票日完咗就屌佢唔了解你未來、自私自利、唔諗後生未來、只係識蛇齋餅糉。

老人家係諗嘢慢，唔代表係黑心同弱智。佢仲有幾多年剩啫？陪唔到老人家兩老，都打個電話關心吓，其實已經好夠。佢哋無我哋咁好彩，讀咁多書識咁多嘢，所有嘢都係經驗累積返嚟，當然固執。佢用嗰套用咗七十年，俾你一樣都會咁樣。

一個唔好彩你同我都會老，之後一樣又會俾後浪埋沒，一樣都係時移世易。我諗真係唔好彩要喺香港變老，都想有返份自尊同關心。

真心，返去氹吓班老人家好過外人做，然後受苦都係自己，之後又屌人廢老。

慈雲山呢啲咁嘅屋村仔咪又係比領展侵佔左
Cls呢啲地方嘅錢都要呃埋

得罪講句
其實香港咁樣都係一班老人家貪著數搞成咁
自己張票交俾民建聯/保皇黨，怪得邊個丫
當然唔排除仲有一部份老人家係好人，識分對錯
難為呢班老人家要受埋果班廢老既罪

成日都覺得打領展工嘅人會生仔冇屎忽

屋企人就係被逼遷嘅例子

好心酸
香港政府真係好垃圾 星洲係呢方面真係有拎個心出黎 諗家庭 房屋等等嘅政策
俾咁多稅 最後都係俾呢個政府倒錢落海
身邊嘅朋友 個個都諗移民 真係覺得好唏噓

資本主義社會並唔會必然導致咁嘅情況，啲人一路都提緊，香港係極端資本主義，政府迷信市場力量、經濟滴漏，覺得大企業賺錢，就會帶動下層嘅收入，結果只係導致壟斷，俾企業去壓榨社會嘅財富，香港物價高企好大程度都係因為租金嘅財富壓榨，每年見到新聞話香港又蟬聯最自由經濟體，政府又攞嚟打J ，就覺得好撚搞笑

同意

建議大家買返d 823 平衡下心態 好過咩都無

真

講到尾都係土地問題
完.

有823對沖親人生意加租
股票升幾多，租升幾多
終於到一個位升到維唔到皮執左

一個無人流街市都咁加，同殺雞取卵無分別
更好笑係大判茂發想抄建華自己開檔都執撚埋

不患寡而患不均 唔係土地不足 係分配有問題 政府理應負責平衡利益 但係而家佢本身都係利益集團 犀9利

錯了,回歸後一切為洗血
唔將你逼埋牆又邊有人跳樓死包括學生哥
反正逼唔逼埋牆你聽日都要返工都要交租
香港人又唔會反抗
和平理性非暴力

好撚想鬧柒佢地
但係我係全家最細
雖然唔係話好有錢
佢地平時都係耐唔耐睇下佢 帶佢睇醫生
但係一定冇人好似我阿媽咁日日過去照顧佢 就算入左老人院 入左醫院 我阿媽都係日日放工過去
佢地仲要冇仔女要照顧 （我阿媽有我同我家姐）
大家都係番工
只有我阿媽先唔會多多藉口 成家得我阿媽先係真心對佢好

過左身話平分身家
之後又係到嘈話之前同佢睇醫生畀過好多錢要分多份
又話花左好多心血時間搞賣樓同身後事要分多份
我心諗 屌 我阿婆養你地養得咁辛苦一分錢都冇叫你比番佢 （以前好窮 仲要一養五）
帶佢睇醫生 幫佢搞身後事尼啲係做仔女應份啦
我阿媽付出最多都未出聲 你地班仆街係班嘈
（不過我阿媽先唔會 佢唔係眼中只有錢）

樓豬你經歷既我都經歷過
只能講你媽媽好好人
之後少d見班仆街親戚啦
我過年都無去拜年 都成10年了

我就係呢個意思 本身應該服務民眾嘅政府，而家嘅目標係作踐民眾，無力出走嘅一群，只有兩條路，雞蛋與羔羊，不過大家睇嚟都揀咗喇

曾經有一個讀音樂既女學生入到黎染髮
佢同我講 我用左好多錢去讀書 我唔夠錢做貴d果隻牌子
我就話無問題 我收你最平而且短頭髮既價錢
我知道你都唔想窮

自殺係一條出路,真心

巴打小心
我同高牆沒完沒了

你幫手換下碳粉就得姐

消滅小店事少
消滅人性同憶記事大

我已經打算養埋老豆老母就去澳洲海灘燒炭自殺

巴打 生存係好難
但可以嘅話 再堅持落去
可能都係會捱唔過 但可能會捱得過

錦泰間酒樓

睇完好心up

日本既老人家好似唔會認老？好耐之前上網睇過如果讓坐比老人家…個老人家會屌你覺得佢老相反…香港個d廢老…

香港50 歲c9 會屌柒你唔敬老

連上水都唔撚識分